林鄭要防梁振英暗箭？

西環集中營︰林鄭要防梁振英暗箭？

■梁振英

立法會表決一地兩檢後，立法會在7月休會前，除了7.1遊行及港鐵沙中綫醜聞外，特區政府暫未見有其他未拆政治炸彈。不過有政界中人笑言，特首林鄭月娥未必可以放鬆，事關明槍可以來自民主派，但政治暗箭卻可以來自建制陣營的競爭者，特別是前特首梁振英及其支持者，近日就土地、房屋問題高調表態，令一些「奶粉」猜測是否衝住林鄭而來，甚至有人猜想，梁是否想在香港政壇再戰江湖？

疑藉土地問題施壓

該政界中人笑言，最先引起一些政治敏感度高的「奶粉」警覺的，是5月時由多名「梁營」人士任董事的「新範式基金會」，公開力撐全面收回高球場興建房屋，似要為對有關問題未有立場的特區政府造成壓力，但當時仍有一些「奶粉」覺得是「個別事件」。直到梁振英公開為八萬五政策「平反」，指前特首董建華因社會輿論壓力及立會議員反對，不得不放棄計劃，又指若當年能夠從理不從眾，講事實不講感覺，就不會有今天問題。

有「奶粉」對該政界中人稱梁的說法令不少「奶粉」覺得，他似針對林鄭搞土地大辯論而來，「好似寸緊林鄭睇民意係冇用、乜都唔使搞」，亦令一些「奶粉」猜測，梁會否想在香港政壇捲土重來？另一專業界選委稱，林鄭近日突加快落實空置稅，又透露有短、中、長期解決樓價、土地供應措施出台，甚至揚言不怕挑戰既得利益者，「從種種迹象睇，林鄭想話畀人知佢係房屋問題會做嘢、亦敢做嘢，係咪佢都知有人會用房屋問題放佢暗箭？」

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
「港人」身份認同10年新高

下一則
下一則
爆相爆片